% source: https://melusine.eu.org/syracuse/B/BaseCollege/Sixieme/repro/plaisir/exo47.tex
\textcolor{colorPrim}{\bfseries Étoile à six branches incurvées}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig06-1.pdf}
\includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig06-2.pdf}
\end{center}
\begin{description}
	\item[\'Etape 1]
Construire un cercle $\mathcal{C}$ de centre $O$ et de rayon 10~cm. Et placer un point $A$ sur le cercle $\mathcal{C}$.

\item[\'Etape 2]
À partir du point $A$, reporter le rayon sur le cercle de manière à construire l'hexagone régulier $ABCDEF$.

\item[\'Etape 3]
Tracer les segments $[OA]$, $[OB]$, etc \ldots

\item[\'Etape 4]
Construire les médiatrices des côtés du triangle $OAB$. Elles se coupent au point $I$.

\item[\'Etape 5]
Tracer les segments $[IA]$, $[IB]$ et $[IO]$. On obtient la figure 1.

\item[\'Etape 6]
Recommencer les étapes précédentes dans chacun des autres triangle équilatéraux tracés.

\item[\'Etape 7]
Colorier de trois couleurs différentes afin d'obtenir la figure 2.
\end{description}